Ik kan niet twijfelen, maar ik verbaasd en bewondering.
Soms heb ik geprobeerd te winnen bij Frankenstein de vermelding van zijn schepsel vorming, maar op dit moment was hij vestingen.
"Bent u gek, mijn vriend?"
zei hij.
"Of waarheen uw onzinnige nieuwsgierigheid levensweg?
Wilt u ook voor uzelf en de wereld een cultuurvijandige demonie vijand?
Vrede, vrede!
Lees mijn ellende en niet gericht zijn op het verhogen van uw eigen."
Frankenstein ontdekt dat ik maakte opmerkingen over zijn geschiedenis; hij vroeg om ze te zien en vervolgens zelf gecorrigeerd en aangevuld in veel plaatsen, maar vooral om het leven en de geest van de gesprekken die hij met zijn vijand.
"Want u hebt bewaard mijn verhaal," zei hij, "Ik wil niet dat een verminkt moet men naar het nageslacht."
Zo heeft een week overleden, terwijl ik heb geluisterd naar het vreemdste verhaal dat ooit verbeelding gevormd.
Mijn gedachten en elk gevoel van mijn ziel dronken zijn door de interesse van mijn gast wat dit verhaal en zijn eigen verheven en gentle manners hebt gemaakt.
Ik wil hem te kalmeren, maar toch kan ik counsel dus oneindig veel ellende, zo berooid van elke hoop van troost, om te wonen?
O, nee!
Het enige plezier dat hij nu weet dat ze toen hij componeert zijn verbrijzelde geest tot vrede en de dood.
Maar hij heeft één comfort, het nageslacht van eenzaamheid en delirium; hij is van mening dat wanneer in dromen hij praat met zijn vrienden en dat communie troost voor zijn ellende of aankondigingen van zijn wraak, dat zij niet de creaties van zijn mooi, maar de mensen zelf die bij hem op bezoek in de streken van een externe wereld.
Dit geloof geeft een hoogfeest zijn reveries die ze me bijna net zo indrukwekkend en interessant als waarheid.
Onze gesprekken zijn niet altijd beperkt tot zijn eigen geschiedenis en tegenspoed.
Op elk punt van algemene literatuur hij toont unbounded kennis en een snelle en piercing bezorgdheid.
Zijn eloquentie is gedwongen en ontroerende; evenmin kan ik hoor hem, wanneer hij in een pathetische incident of pogingen om de passies van medelijden of liefde, zonder tranen.
